\chapter{Import dei dati}

I dati sono stati quindi scaricati (in formato csv) dal sito ufficiale di Airbnb e sono stati quindi convertiti in formato Json utilizzando lo script, in particolare sono JsonArray. 
Per l'import dei dati sono quindi stati utilizzati i seguenti comandi:

\vspace{1cm}
\scriptsize
\begin{lstlisting}
	mongoimport --db Airbnb --collection reviews 
	--type json --jsonArray --drop --file reviews.json 
	
	mongoimport --db Airbnb --collection listings
	 --type json --jsonArray --drop --file listings.json 
	 
 	mongoimport --db Airbnb --collection calendar
 	 --type json --jsonArray --drop --file calendar.json
 	 
\end{lstlisting}

\normalsize
\vspace{1cm}

Si è deciso di scaricare il dataset di Milano.
\newline

Di seguito viene riportato il formato di un documento convertito dallo script dal formato csv al formato Json: 
\newline
\newline
\scriptsize
\begin{lstlisting}
[{   "listing_id":6400,
	"id":36772,
	"date":"2010-04-19",
	"reviewer_id":94463,
	"reviewer_name":"Hyun",
	"comments":"I had such a great stay at 'the studio.'  
	Francesca and Alberto are terrific hosts...not only 
	did they provide maps with great suggestions of places 
	and things to see, their warmth and friendly nature really 
	made me feel at home in their place.  Their home is right 
	off one of the above ground trams that leads to the duome
	in like 12 minutes!  I would highly recommend this place!"
},]
\end{lstlisting}
\normalsize
il documento fa parte della collezione delle reviews. Nella conversione da CSV a Json vengono mantenuti tutti quanti i campi del csv.